{
    "question": "Prinsip-prinsip beladiri dalam pancak silat, kecuali...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apa saja prinsip prinsip bela diri pencak silat?\n</p><p>Jawaban\n</p><h3>Prinsip-prinsip beladiri pencak silat antara lain: a) Seorang pesilat tidak berbuat hal-hai yang dapat mencela diri sendiri. \u00a0</h3><h3>Sesuai dengan kode etik, seorang pesilat: \u00a0</h3><h3>Jika bentrokan atau perselisihan tidak dapat dihindari, maka seorang pesilat harus.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-chas-pas-tersebut-150",
            "question": "Jelaskan cara melakukan chas pas tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara Melakukan Chest Pass</p><p>Mantan pebasket nasional, Dimaz Muharri, melalui kanal YouTube DBL PLAY menyampaikan bahwa melakukan passing dalam bola basket membutuhkan teknik dasar yang benar.</p><p></p><p>Operan ke teman seregu dengan cara operan melalui dada dalam permainan bola basket disebut chest pass.</p><p></p><p>Adapun, chest pass bergunauntuk mengoperkan bola kepada teman yang jaraknya dekat maka operan/passing yang tepat pada permainan bola basket.</p><p></p><p>Sesuai namanya, chest pass adalah umpan menuju ke arah dada rekan satu tim. Langkah-langkah melakukan chest pass adalah sebagai berikut:</p><p></p><p>Saat melakukan chest pass, bola dipegang dengan menggunakan kedua tangan.</p><p>Posisi telapak tangan adalah menghadap ke depan.</p><p>Angkat bola dengan ketinggian hingga mencapai dada, lalu lemparkan lurus ke arah rekan setim.</p><p>Ketika passing, posisikan salah satu kaki di depan. Fungsi gerakan kaki pada teknik ini adalah untuk menambah tenaga.</p><p>Bagi pemain yang menerima bola, posisi tangan dalam kondisi siap untuk menangkap bola. Fungsi gerakan si penerima bola ini adalah agar si pengumpan tahu target passing.</p><p>Ketika passing, telapak tangan dibuka lebar dan berikanlah ruang antara telapak tangan dan bola. Tidak boleh seluruh bagian telapak tangan menyentuh bola.</p><p>Passing dilakukan dengan menggunakan jari-jari, bukan telapak tangan.</p><p>Dalam chest pass, bola harus dalam kondisi memutar saat dilempar, bukan mengambang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Pegang bola setinggi dada dengan menggunakan kedua tangan.\n</p><p>2.Posisi telapak tangan ketika memegang bola adalah terbuka.\n</p><p>3.Lemparkan bola secara lurus setinggi dada ke arah rekan setim (penerima).\n</p><p>4.Saat mengumpan, posisikan salah satu kaki di depan. Gerakan kaki ini 5.berfungsi menambah kekuatan saat melemparkan bola.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-gangguan-kesehatan-fisik-pada-manusia-970",
            "question": "Sebutkan 5 contoh gangguan kesehatan fisik pada manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>demam, batuk, filek, asma, diare</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1.tiroid</p><p>2.syndrom fatigue</p><p>3.anemia</p><p></p><p>maaf cuma tau segitu semoga membantu:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-konflik-keagamaan-bisa-terjadi-di-dinasti-abbasi-457",
            "question": "jelaskan mengapa konflik keagamaan bisa terjadi di dinasti abbasiyah dan pada masa khalifah siapa hal tersebut terjadi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena konflik tersebut disebabkan oleh profesor sandy muhhamad yang ingin memiliku semua keagamaannya dan itu terjadi pada masa dinasti monyet kembang yg sedang eue",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-yang-tidak-perlu-mendapat-perhatian-dalam-mempelajari-sen-218",
            "question": "Hal-hal yang tidak perlu mendapat perhatian dalam mempelajari senam lantai adalah:\u00a0*    4 poin\r\n\r\na. Hendaknya selalu menggunakan matras atau tempat yang aman.\r\n\r\nb. Letakkan matras jauh dari dinding atau benda-benda lain yang akan menyebabkan benturan.\r\n\r\nc. Sebelum melakukan pembelajaran senam lantai hendaknya melakukan senam pemanasan yang cukup.\r\n\r\nd. Sebelum melakukan senam lantai, diharapkan sudah mengenali berbagai macam senam prasyarat\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D)sebelum melakukan senam lantai,di harapkan sudah mengenali berbagai macam senam prasyarar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-utama-latihan-kebugaran-jasemani-adalah-2-poin-ame-420",
            "question": "Tujuan utama latihan kebugaran jasemani adalah \u2026\u00a0*    2 poin\r\n\r\na.Meningkatkan kecepatan tubuh\r\n\r\nb.Membentuk postur tubuh\r\n\r\nc.Meningkatkan kebgaran jasmani\r\n\r\nd.Meningkatkan kelentukan tubuh\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.meningkatkan kebgarab jasmani</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>c.Meningkatkan kebugaran jasmani</h2><p></p><p></p><p>maaf klo salah</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "84-pada-hukuman-tendangan-finalti-pada-permainan-sepak-bola-ma-470",
            "question": "84.\u00a0 Pada hukuman tendangan finalti pada permainan sepak bola maka gol dinyatakan sah apabila............    A.bola menyentuh tiang gawang\r\nB.bola menyentuh tiang penjaga gawang\r\nC.bola melewati garis samping gawang\r\nD.bola melewati garis dalam gawang\r\nE.bola ditepis menyentuh tiang gawang\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.bola melewati garis dalam gawang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-meluruskan-lengan-bertujuan-meregangkan-sendi-apa-502",
            "question": "Gerakan meluruskan lengan bertujuan meregangkan sendi apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>meregangkan sendi lengan :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-gerakan-kaki-yang-benar-saat-menggiring-bola-dengan-kaki-b-461",
            "question": "Bentuk gerakan kaki yang benar saat menggiring bola dengan kaki bagian dalam adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendorong bola</p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuis-1-permainan-sepak-bola-dipimpin-oleh-2-sebutkan-tiga-788",
            "question": "Kuis :    1. Permainan sepak bola dipimpin oleh...\r\n\r\n2. Sebutkan tiga jenis tendangan dalam sepak bola!\r\n\r\nPeraturan :\r\n1. Dijawab pertanyaan dengan penjelasan\r\n2. Tidak boleh copas\r\n3. Tidak boleh ngasal\r\n4. Moderator Mengawasi\r\n5. Tanpa penjelasan = report\r\n\r\n#UEFA EURO 2020/2021#\r\n#LEARN WITH BRAINLY#\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex]{\\boxed{{\\pink{ Jawaban }}}}[/tex]</p><p><strong>Nomor</strong><strong> </strong><strong>1</strong></p><p>Wasit </p><p><strong>Nomor</strong><strong> </strong><strong>2</strong></p><ul><li>Tendangan sudut </li><li>Tendangan penalti </li><li>Tendangan bebas </li></ul><p>[tex]{\\boxed{{\\purple { Penjelasan }}}}[/tex]</p><p>Wasit bertugas untuk memberikan pelanggaran kepada pemain sepak bola, ada beberapa macam pelanggaran yaitu : </p><ul><li>Kartu kuning, jika melakukan pelanggaran yang sangat berat </li><li>Kartu merah, jika wasit memberikan kartu kuning 2 kali dan dikeluarkan dari lapangan </li></ul><p>Macam macam jenis tendangan di sepakbola besertai penjelasan : </p><ul><li>Tendangan bebas adalah tendangan yang dikeluarkan oleh pemain sepakbola, jika yang bertugas menjaga gawang tersebut telah melakukan pelanggaran </li><li>Tendangan penalti adalah tendangan yang dikeluarkan pemain dengan jarak yang dekat kiper / penjaga gawang</li><li>Tendangan sudut adalah tendangan tendangan yang dikeluarkan pemain yang ditendang dari pojok lapangan </li></ul><p>Pemain sepakbola berjumlah 11 orang , dimana 10 pemain dan 1 kiper</p><p>\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3</p><h3><strong>\u2605</strong><strong> </strong><strong>Detail</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>\u2605</strong></h3><ul><li>Mata pelajaran : PJOK</li><li>Kelas : 5 SD </li><li>Materi : Permainan bola besar </li><li>Kata kunci : Wasit dan tendangan dalam sepakbola </li></ul><p>\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3\u25bc\u25b3</p><h3><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong> </strong></h3><h3><strong>\u2725</strong><strong> </strong><strong>BrainlyProfessor8</strong><strong> </strong><strong>\u2725</strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berjalan-dengan-mata-ditutup-satu-merupakan-latihan-990",
            "question": "Berjalan dengan mata ditutup satu merupakan latihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keseimbangan maaf klo slh jdkn jwbn trbaik follow ig ak hasihardiantari propil x aku sayng mama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}